男子被控去年十月尾襲警 莫子聰裁定罪名成立 判監三星期

#觀塘裁判法院第八庭
#莫子聰裁判官 #裁決
👤王(37) #1026觀塘

控罪：
(3)襲擊警務人員
於2019年10月26日23:25時在秀茂坪觀塘道373號ESSO加油站外，「批掙」襲擊警長53850左胸(第一次襲擊)，並用右手把警長右手手指向後屈(第二次襲擊)

(4)未能在規定下出示身分證明文件 [已認罪🙇‍♂️]
於同日同地未能出示有效身份證明

🛑控罪③、④罪名成立
控罪③ 3星期即時監禁
控罪④ 罰款$200 (在保釋金扣取)

🟢辯方提出定罪上訴
🟢批准上訴期間，除保釋金加至$5,000外，以原有條件保釋外出

--------------------------
📎裁決理由大綱
本案爭議點在於證人證供的可信性及可靠性，辯方質疑警長與警員證供出現關鍵矛盾，襲擊並非在案發地點發生。沒有爭議涉案警員是否在正當執行職務。

警長聲稱向被告解釋為何要設立封鎖線期間，突然感受到被人批踭，舉手示意被告離開時，被告人捉住牠的手指向後拗。警長作供時公平接納被告第一下襲擊未必有意。而沒有到醫院驗傷是因為擔心被起底。他的證供公平坦白，可信可靠。

🛑莫子聰裁判官教中文
證供提及被告捉住警長手指未放手時，牠問被告「做乜嘢？想襲警呀？」法庭認為這是廣東人經常犯的語病，用「想」字去形容其他人行為，表達的意思是對方已經開始作出該行為，而非在表達對方在思考該行為。

例如「某人想走」，按警長證供的前文後理，意思明顯是被告已經開始施力將警長手指向後屈。因此問被告：「做乜嘢，想襲警呀？」明顯不是一個問題，而是警告及阻止。

因此，法庭不認為當時襲擊未開始，警長亦不是想表達「不肯定被告是否襲擊牠」。

📌第二次襲擊
在第一次襲擊後曾詢問被告：「點解批我踭？」在得不到任何解釋後嘗試制服被告期間，被告再把牠手指向後屈。因此警長即使不肯定被告第一次是否有心襲擊牠，但受到第二次襲擊時就肯定第一次襲擊是有心。法庭應該證供合情合理，被告兩次都有心襲擊警長。

📌證供可信性
不接納警長對事發現場距離的評估[無聽trial的我跟唔到佢講乜] 但不影響證供可信性亦無勾起任何疑點，因為以法庭室內環境評估室外發生的事件距離，出現誤差可以理解。

至於警長不去驗傷，法庭認為警長的憂慮合理和可以理解，根據證供他的傷勢亦不嚴重，不想因小事而冒險可以理解。

法庭接納品格證人所指被告人平時為人友善，不會發脾氣。但這些陳述無法交代在案發關鍵時刻被告的情緒狀況，對待警員是否如平時待人一樣。因此品格陳述書無法影響辯方案情。

📎警員盤問下沒有動搖，分岐之處微不足道，沒有關鍵矛盾亦無勾起疑點，是誠實可靠證人。除不被接納的部份外全盤接納他們的證供。

本案關鍵在於被告有否作出被指控的行為，被告在幾時講出邊句說話並非關鍵

--------------------------
🙇‍♂️求情：
被告任職足球教練，一直透過宣明會在香港和非洲助養兒童，過往品格非常良好，有責任感有善心，性格温和有耐性。本案是獨立及單一事件，暴力程度輕微，希望判處非監禁式刑罰，邀請法庭以緩刑方式處理，如法庭認為適合被告亦願意社會服務令。

又一紅官

法庭認為這是廣東人經常犯的語病，用「想」字去形容其他人行為，表達的意思是對方已經開始作出該行為

想叫雞即係叫左雞
想殺人即係殺左人
想食飯即係食左飯
想打J即係打左J

我宜家想打飛機 我係咪打緊飛機啦 on9官

痴線

--------------------------
📌判刑
控罪③經審訊後被定罪，顯示被告無任何悔意。控罪性質嚴重，警方有使命保障市民生命財產及維護法紀，所以法庭必須為正當執行職務的警員提供保障，亦需向社會清晰送達法庭不會姑息襲警，故此即時監禁無可避免。

我想中六合彩

紅官

牠

聽畢裁決後被告暈倒，之後才批准被告坐下聽取求情及判刑

擔心被起底就已經好矛盾喇
你覺得正當，企喺高地，理應受大部份人支持，就算公開身份按常理係受人擁護，除非做咗虧心事先會驚人起底

想食啊？
姐係已經食緊？
想發達啊？
姐係發緊達？

警察feel到唔舒服轉身見到你就係襲警就要坐監

好撚野

依家真係黑暗到

想你死
你仲唔去死

而家隻隻狗都係咁講
受傷連證據都唔駛

被告獲准保釋等候上訴。他離開法庭時接受訪問，直言對裁決結果感到震驚，沒想過裁判官會為警員證供的疑點去「兜」，從而接納警員為誠實可靠的證人。他自言被定罪一刻腦海一片空白，重申自己沒襲警。

裁判官莫子聰裁決時指，隸屬東九龍衝鋒隊的警長劉協成作供時稱不排除被告批踭是出於意外，可見警長公平坦白，更顯可信可靠。

至於警長於案中曾質問被告：「做乜嘢？想襲警？」莫官認為這是廣東話常見的語病，用「想」字來形容別人的動作而非想法。莫官認為，警長當時並非向被告發問，而是被告已做出相關行為，警長的問話其實是要警告及阻止被告。